突發！原油寶事件支銀粒水 表示將在法律框架下承擔應有責任

中國銀行期貨產品「原油寶」事件擴大，已有上千名投資人要告中行，中行態度軟化「將在法律框架下承擔應有責任」。外界估計若全賠的話損失高達人民幣90億元（約新台幣382億元）。

事件起因於4月21日，美國5月原油期貨暴跌至負37美元，史上首見負油價。而「原油寶」的投資者們，原本想要抄底，卻被「穿倉」殺個措手不及。「穿倉」是期貨用語，即客戶不僅將開倉前帳戶上的保證金全虧掉，還倒欠期貨公司的錢。

包括上海、廣州及深圳等多個城市的中國銀行分行，近日都有大批的投資者到場抗議，受害者高達數萬人，已有上千人準備控告中國銀行，並擬出三種訴訟主張。

投資者的訴求主要集中在三種：合約無效追回所有本金；4月20日22時停止交易，按此價格賠償；低於20%保證金，銀行應強制平倉，按此賠償。

投資人並一狀告到中央去，北京日報報導，已有投資者收到大陸國家信訪局的回覆簡訊，於4月24日提交的事項已收悉，已轉交銀保監會和中國銀行。並提醒，在事項辦理期間（一般為60日），請不要就同一事項反覆提交。

中行態度已經出現軟化，中行公告指出，在疫情全球蔓延、原油市場劇烈波動情況下，客戶投資「原油寶」產品遭受損失深感不安，將全面審視產品設計、風險管控環節，在法律框架下承擔應有責任，努力維護客戶合法利益。

原油寶事件造成多大損失？財新網報導，中行原油寶客戶6萬餘戶，其中人民幣1萬元以下的投資者約2萬戶、人民幣1萬元至5萬元的投資者約2萬戶、人民幣5萬元以上的投資者約2萬戶。

按協議結算價統計，6萬餘客戶的保證金人民幣42億元全部損失，還「倒欠」中行保證金逾人民幣58億元。中行該產品多頭頭寸約在2.4萬手到2.5萬手（一手為1,000桶油），估計此次總體損失規模至少人民幣90億元。

引人關注的是，工行、建行、交行、農行、民生、平安、浦發等多家銀行都有與中行類似的「紙原油」產品，但參與的投資人卻普遍將其視為「低風險」的普通銀行理財產品。

得罪大陸高官

周永康 石油幫

應該係財金官員

謎面：中銀原油寶

謎底：無得輸
批：唔賠，賭徒埋單 賠，納稅人埋單

要還錢？得！你支銀準備好日日俾人民銀行同中紀委過黎檢查咪還錢

可能有人有好多3988黑材料

咁其實d錢落左邊個袋？

知情人士：中行暫時不會對投資者追繳欠款或納入徵信

據中國證券網報導，據知情人士26日透露，目前，中行尚未對“原油寶”做多投資者追繳欠款或將其納入徵信，暫且也不會追繳欠款。不過，4月24日中行的最新公告並未提及追繳欠款相關，只表明，“在法律框架下承擔應有責任，與客戶同舟共濟，盡最大努力維護客戶合法利益。”

另有媒體報導稱，有中行員工致電投資者表示，總行決定暫時不追繳原油寶保證金欠款，同時暫時不納入徵信。並且該員工表示，強平問題官方已有答复，最終處理結果還需等總行確定，此外還詢問投資者“到20%強平價格能否接受”。

應該係有人唸住食硬，點知黑吃黑，你睇下信訪部咁快出聲就知，正常有心封殺你根本唔會去到信訪部

個數太大
好多人根本還唔到

唔比佢坐飛機高鐵又點
無錢就係無錢架啦

咁咪老婆仔女代買

放風軟化一陣等風聲冇咁激 之後咪又打壓
國企會輸俾你D蟻民?

將在法律框架下承擔應有責任

即係叫你地班散戶去告中行，告贏先有得賠？
咁笠啲咩水

信訪部出左聲，單野應該有高層權力人士損手，唔係3988自己拆得掂

之前係格硬係你成户口攞錢

賠左比有勢力人仕， 其他賤民繼續按法律追到破產姦十族

慘，全部人輸身家
睇住個account變0

支銀就係莊家 唔通支銀真係有去cme買咩

係就唔駛搵信訪部出聲，私下攪掂已可，呢單野有可能真係案情單純唔記得轉倉出事

咁都淨係同權力人士拆掂得啦
其他算係咩

係變負數，信用卡都碌爆你

成件事同香港無關，唔知有乜好討論

其實都無分別，邊告得贏
中行肯剩係食哂散戶存款，爭嗰啲唔使還，已經係大發慈悲

佢依家唔追嘛，唔係咩

跳左樓果啲咪好on9，一於唔好陪啫，中銀呢鑊我撐你

等睇中銀分化群眾，賠一半唔賠一半

P2P哥陣又吹到好大，點知最後又係打和super
9成9今次都係講幾句，等件事慢慢淡化

共豬處理所有問題都係咁，之後再檢討檢討檢討

唔追啫，但你條妻數無變都係負

印紙機埋單

如果係真，真係有損失，會鬼咁順灘

我估本身係虛擬倉割菜，割中個大粒既，對家大把証據響手，拆得掂都有人要座，先會問d客當20%平倉要唔要

-37蚊接手嗰個

睇人仆街最__ __ 你覺得應該填咩 如果唔知 就唔係合格連登仔

個法律框架咪就係賠比達官貴人 窮人就含撚

唔系 媒礦幫咩

9菜：拿，錢就得1萬，要就要唔要就算

連登仔係無behavior, 做個正常人好過啦，下下要睇人仆街先開心會變態ga

P2P 上次有個上海婆睇唔開弔頸死

身家變負數

正解
根本係割大陸韭菜

屌 咁都笠水 垃圾到

聚眾鬧事就老撚奉要賠？
企硬啊！

九族還

中國最大律師所之一盈科律師表明拒絕接有關原油寶啲case 法治中國

中国法律

支那最鍾意合情合理合法咁杀晒啲上訪

香港都出過d 想賴帳既富豪，自己睇費時開名啦

真？

支那實名制，入唔到閘架

支銀90億濕濕碎

其實唔係好明，呢件事其實係邊個責任？ 係啲賤民輸打贏要定支銀回血劍？

即係負變零？
蝕住炒？

ching好獨立思考好型

係 岩岩search咗下全球最大律師所大成都唔接 (中外合資+全球最多人手嘅律師所

90億咁少？ 電腦加返個零都係返到啦

90億 中銀跌都跌左啦

跳左樓個D就慘

有權力人士可以唔洗還
其他唔該埋單找數

咁PK？

可以咁咩？

話時話大成冇聽過，香港用唔同名？

梗係中銀 系統漏洞令人斬唔到倉

紙油同紙金類似wor

支行跪低係唔係因為有人告鳩佢，因為之前官媒屌柒佢

支行企硬啦！唔係縮下麻！

打乜尻和 債主硬食損失

屌，中銀你就依正手續接貨派俾啲股民囉，一手一千桶油，自己黎拎，油貨升番正數就自己賣番出去

中銀啦
負數唔識斬倉

跳左樓果條友好慘

官媒代表中央，中央大戰支行，邊個會贏

想問下咩叫黑材料？

根本就出口術
拖你兩拖，等形勢過一過
咪照樣係你戶口扣
找黑社會追數

就係有，有77000張係cme用tas 係-37 平左倉
IB 認頭左2000張左右
剩低應該都係中銀食晒架啦

唔好睇少支共內鬥
如果管3988嗰條友同習維尼唔啱啞
仲唔趁機做低你

輸幾多叫佢老母呀爺一齊還供三代

跳咗樓嗰啲會唔會激到返生？

我支持賠，賠落電子幣度
仲要指定地方先用到

津巴布韋

問689

我正想講
件事都未明朗化,
咁急真係趕住去投胎

我都係咁唸，官媒其實唔駛出聲。出得聲應該有後台指示攪3988

不如限埋每日用到幾多

只會係有勢力人士損手先會有呢種可能

3988？

以股代債

2388 無賣。。。

但係點解唔私了呢

2388有賣外幣期權寶，唔肯定有冇油

領導中左招，支那銀行如果再追就即係唔比面

中國銀行股票number

金管局幫手填數?

係味個基金GER 搏反彈死揸多1日先結算

三和大神全面進場招新會員

咪追少一兩個囉
好閒即
不嬲都欺善怕惡

眼光唔好咁狹窄好冇

出面行會格硬同你平，正常早一個拜已經轉左下月

要3988 賠錢 難道又對3988 既小股東公平咩？

全世界應該得支行夠膽拎客戶d錢去搏
搏完又無後果

試下開名邊個負責
應該會俾人砍開幾百碌

幾十億中銀點搞

如果真係大官
應該係支銀賠番錢比佢

90億 對一間央行如同散銀
印錢機開動！

一千個人算得上咩
四川豆腐渣工程同大頭奶粉都未驚過
只要賠俾有權有勢既人 底下的最岩做回血劍

洗撚開印錢機
依家支那寶襟個制就得

降準+撥備
90億沒事兒

私底下賠

賠人仔 驚西咩 印多幾張未返嚟囉

抵死 當年班維權律師俾中共捉走個陣冇人出聲

告到中銀破產

其實我唔覺佢笠水，反而似風聲緊避一避，風聲過左一定追返，最多俾班散戶打折埋單。

Dentons

They are doing business law, even serving the state-owned company la.

根本支銀就有問題

官媒出聲咪姐係搞中大粒野囉

驚唔賠以後無人落疊

諗多咗，俾啲淘寶卷你咋

國企就是法律
邊有得賠

所以自殺係解決唔到問題

國家疫症當前....仲講股.不愛國表現!!!!

唔通係維尼操盤

而家先講 有人跳撚左啦

要幾多印幾多

話唔定好多高官幹部都有買

100億唔夠一早應該自己食啦，為国家添煩添亂

大耳窿
借錢俾你....
首先比手續費
之後再還錢俾我。

支行唔係央行
但央行就可以印鈔
借錢俾支行

中銀：有錢坐飛機冇錢還錢？

用另一個方法收你啲錢

啦，當d錢拎左去幫助國家，咁就無問題啦

維穩最重要，班人冇$命都同你博過

中大粒私了得啦
最多分多份比佢做補償
都係以扯貓尾多
拖一排件事淡左
邊川再嘈就拉鳩哂佢

講係咁講
法律框架？ 講笑咩
用黎俾個希望你拖住先
最後會話冇犯法
再嘈就係你地搞事

對賭個個
開期油係兩邊對賭
幫佢平倉收番d 油個個賺左
賣方貼37蚊每桶比買方

扮春啦
根本自己就係莊家

但已經有人比中銀扣晒戶口所有錢

肯定有官/家屬中左招

一定係要強制平倉
邊可能輸到咁突
銀行根本冇得賴，個責任實係佢度

除非銀行話，強制平左唔
但完全冇人接，咪掉到-37先平哂倉囉
咁班撚樣又應該自己食喎

幾十億驚西咩

另一個 post見到有啲人話變化太快 , 莊家斬唔切倉好正常 , 笑撚死

斬都冇用，冇人接，呢個時候莊家玩哂
佢想點都得，知你一定唔要d 油 冇力交收
睇住黎食，後面個莊可能就係油商，佢唔平倉
佢有油，大不了就比油你，但你就一定唔要油
禁住你黎湯
抵死中銀唔記得轉倉

法律框架咪就係要賠錢比銀行囉

如果事件係法律框架外就唔洗負責

天津又有一隻新嘅(生豬期貨)出籠，暫時冷脚下先

如果只係賠人仔驚閪咩，賠美金就話姐

根據法例 : 一人賠 $5000 , yah

根據法例支那無破產呢回事，所以就係賠錢